\def\hautelfe{%
    \choisir@origine{Haut Elfe}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{22}%
    \ajouter@comp@dispo{43}%
    \ajouter@comp@dispo{48}%
    \ajouter@comp@possible{13}%
    \ajouter@comp@possible{15}%
    \ajouter@comp@possible{31}%
    \ajouter@comp@possible{35}%
    \ajouter@comp@possible{39}%
    \ajouter@comp@possible{47}%
    %
    \setcounter{EV}{25}%
}

\def\haut elfe{\hautelfe}

\calcul@origine{%
    \ifnum\theINT<11\else\ifnum\theCHA<12\else\ifnum\theAD<12\else\ifnum\theFO>12\else
        \hyper@texte{Haut Elfe}{%
            Les hauts-elfes sont les descendants des elfes ayant découvert la Terre de Fangh il y a bien longtemps. Plutôt que de
            s'enfuir dans la forêt pour monter une société arboricole, ils ont choisi de se fondre dans la population humaine, même s'ils
            vivent en général dans des quartiers qui leur sont propres. De part leur style précieux et réfléchi, et de part leur grande
            longévité ils ont le plus souvent fondé des familles nobles et riches. Ils sont hautains, propres sur eux, respectueux de
            l'environnement et de toute forme d'activité artistique mais ne sont pas fascinés par leurs cousins les Elfes Sylvains.
        }%
    \fi\fi\fi\fi
}
